廖長江妻任主席惹質疑

2018年07月08日

廖長江妻任主席惹質疑

■王沛詩（左）丈夫為立法會商界代表廖長江。

【本報訊】大律師王沛詩去年3月獲港府委任為最低工資委員會主席，接替做滿6年的翟紹唐。今次是王沛詩首次率領委員會檢討最低工資水平，職工盟總幹事蒙兆達表示，王的丈夫為行政會議成員兼立法會商界代表廖長江，有極濃厚的商界背景，憂對方作出決定時會偏幫商界。

會上發言涉偏幫資方

蒙兆達說，職工盟早前曾與最低工資委員會會面，王沛詩也在場。蒙憶述，王沛詩面對工會質詢，只是不斷打官腔，重申委員會職責，對工會的意見也表現得聽不入耳。

蒙兆達指工會向王反映最低工資去年增至34.5元後，只得2.7萬名打工仔受惠獲調整工資，涵蓋不足1%勞動人口，反映最低工資加幅偏低，當時王卻回應指有關結果正好反映很多僱主其實已給予員工高於最低工資的人工，暗示並非壞事，「我哋聽到都打咗個突，佢嘅解釋好似幫僱主講好說話，令人反感」。

不過，有不願公開姓名的商界人士卻認為廖長江的工商界背景對王沛詩反而可能是包袱，「瓜田李下，佢點敢幫得咁明顯，為咗顯示公正，到時可能作出有利勞方嘅決定㖭」。有最低工資委員會前委員指翟紹唐主持會議公正，適當時候會一錘定音，王沛詩作為新手，能否有力駕馭委員會相信是最大考驗。

■記者盧文烈

上一則
上一則
勞工界力爭40元商界倡凍結 最低時薪下月議增幅料最多加至$37

下一則
下一則
fb認識「聯合國士兵」 港女墮網戀「洗錢」騙局失千萬